**台隆手創館**（HANDS
Tailung）是一家[臺灣的連鎖居家生活](../Page/臺灣.md "wikilink")[百貨公司](../Page/百貨公司.md "wikilink")，是由[日本的](../Page/日本.md "wikilink")[東急手創館與臺灣本土企業臺隆工業股份有限公司所合資設立](../Page/東急手創館.md "wikilink")。截至2019年4月，台隆手創館共在臺灣境內設有共計13家分店；以北中南作地理劃分，北區9家、中區3家、南區1家；並另外設有官方網路商店，因應電子商務時代來臨，提供顧客更方便的購物管道。

## 簡介

  - 2000年時，東急手創館與臺隆工業合作之下，在台北市[西門町開設了台灣第一家分店](../Page/西門町.md "wikilink")，命名為「HANDS
    台隆手創館」。而後遷移至台北東區[微風廣場內](../Page/微風廣場.md "wikilink")，營業面積精緻化為單一樓層的店中店型態，廣受到好評。台灣首創的百貨店中店成功模式亦吸引日本總部來台取經，隨後挾帶著超高人氣陸續於[新光三越台北信義新天地](../Page/新光三越.md "wikilink")、新光三越台北南西店以及新光三越台中店開幕。
  - 2008年，台隆手創館推出期間限定的新店舖型態「台隆HANDS
    Selection」，販售商品也更為精簡切中消費者的需求，與日本銷售全系列產品的其他大店有顯著區隔。
  - 2009年，台隆手創館正式進駐[SOGO百貨系列](../Page/SOGO百貨.md "wikilink")-SOGO天母店、SOGO復興店並於人潮最多的台北車站周邊展開京站店及微風台北車站EKI店。位於台北車站2F的EKI店為全台首家涉谷同步流行排行榜專門店，專門服務在車站內快速而短暫停留的消費者，方便顧客直覺購買、帶了就走，大幅縮短因購物挑選的時間。
  - 2011年，再展店-其中包含[漢神巨蛋門市及SOGO中壢門市](../Page/漢神巨蛋.md "wikilink")，分別為高雄及桃園地區的首家門市，及[台中大遠百門市](../Page/遠東百貨.md "wikilink")。
  - 2014年，台隆手創館於時尚流行指標的信義區開設兩家全新型態門市-[ATT 4
    FUN店及信義新天地A](../Page/ATT_4_FUN.md "wikilink")8店。 ATT 4
    FUN店導入日本表參道質感店裝，並首次為觀光客群打造時尚旅遊專區及台灣文創音樂鈴體驗專區。而信義A8店為全新型態的個人生活提案店，專為服務女性OL客層，主題概念訴求『享受Daily
    Life的美、居、舒、樂 』四大提案，藉由美麗養成、個人美居、樂活舒壓及休閒樂趣的各式生活提案，讓您自由自在的享受品味生活。
  - 2015至2016年，[廣三SOGO門市](../Page/廣三SOGO.md "wikilink")、新光三越台南新天地門市、新光三越南西二館、板橋大遠百4家門市陸續開幕，其中位於Mega
    City板橋大遠百 7樓門市為新北首家門市，8米挑高空間設計比照日本東急手創館新宿店規格，風格上導入北歐風情，懸掛熱氣球的挑高設計，讓您有置身於歐洲的溫馨舒適空間。
  - 台隆手創館定位以生活好幫手為概念，解決顧客在日常生活中的問題，提供趣味、機能巧思的商品為生活帶來樂趣與創意，期望成為能帶給每一位消費者舒適、便利生活的好幫手。

## 分店據點

### 北區

  - 微風廣場店
  - SOGO復興店
  - ATT店
  - 新光三越信義A8店
  - 京站店
  - SOGO天母店
  - 板橋大遠百店
  - SOGO中壢店
  - 大直美麗華店

### 中區

  - 新光三越台中中港店
  - 台中遠百店
  - 廣三SOGO店

### 南區

  - 高雄漢神巨蛋店

## 相關條目

  - [東急手創館](../Page/東急手創館.md "wikilink")

## 參考資料

## 外部連結

  - [台隆手創館官方網站](https://www.hands.com.tw/index.asp)

  -
  -
  - [臺隆工業股份有限公司 —台灣公司資料](http://company.g0v.ronny.tw/id/03538906)

[Category:2000年台灣建立](../Category/2000年台灣建立.md "wikilink")